<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://angus-liu.github.io</id>
    <title>Angus的源部落</title>
    <updated>2019-10-06T18:46:04.448Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://angus-liu.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://angus-liu.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>终其一生，我们都在自我救赎</subtitle>
    <logo>https://angus-liu.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://angus-liu.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, Angus的源部落</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[德育中期答辩]]></title>
        <id>https://angus-liu.github.io/post/2017-12-18-Morality-defense</id>
        <link href="https://angus-liu.github.io/post/2017-12-18-Morality-defense">
        </link>
        <updated>2017-12-17T23:46:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<h2 id="写在开头">写在开头</h2>
</blockquote>
<p>上午迷迷糊糊的考完安卓，稍作休息（实际上是玩了一会儿游戏），下午便开始准备晚上的“德育中期答辩”。等待快要轮到我答辩时，却因为时间关系，没能有机会分享自己这两年在大学里的经历。回到寝室，躺在床上，开始将自己想要在答辩上分享的话语总结了一下，于是有了下面这篇随感。特此记录下来，希望大学毕业那时，自己再看到这篇文章时能够问心无愧。</p>
<blockquote>
<h2 id="关于成绩收获">关于成绩收获</h2>
</blockquote>
<p>坐在第一排，每一个同学的答辩我都有认真地听完，最后发现，自己和大多数同学一样，很容易找到自己的短板和缺陷，也容易陷入到深深的自责中，但却不去改变现状，不会着手去规划。而是一昧地指责自己，然后幻想着明天的自己能够改变现状。我们总是给自己太多犯错的理由，为自己的不努力找各种各样的借口。等到别人做出了成绩，我们又去羡慕、崇拜乃至嫉妒，只看到表面的辉煌，看不到背后的汗水。大一到大二这两年，仔细想想自己的确经历了一些事情，不算过得很苍白，但就事实说话，却过得并不充实，或者说并不令自己满意。</p>
<h3 id="作为班委"># 作为班委</h3>
<p>大一开学，通过争取当上了班委。那时候其实没有说想要为班级做什么，只是因为自己高中时常常给同学们开个班会课，以为自己能力还行，加上想要在大学里多认识一些人，改变自己在高中时活活像个“屌丝”的窘境。然而真到自己当班委时，却感觉到这其中的不轻松。现在想来那时的自己真得太幼稚，居然会因为要写一个活动策划而差点跟班主任说“不干了”。<br>
回望这两年，也许再没有什么事能比得上自己在“宣传委员兼心理联络员”这个岗位上付出的要多了。策划活动、组织活动、宣传活动到最后活动答辩，自己在这上面轻车熟路，然而这些都没能真正带给我什么。自己从中真正学到的，是如何站在别人的角度思考问题，如何去倾听别人的话语。不过现在有个坏习惯依然改不了，就是跟人聊天时老是控制不住自己的声音，让人觉得太强硬，这或许是我到现在还是没交到多少朋友的原因之一吧。</p>
<h3 id="作为新媒体干事"># 作为新媒体干事</h3>
<p>大一时，自己还加了学生会，在新媒体记者站当一名记者。刚开始什么都不会，犯了各种错误，是萱姐把我带起来的。记得有次期末，部门需要整理文档，萱姐知道我在复习高数就没有安排我去，本应该我们去干的事她一个人揽了下来，可想而知她的考试肯定受到了影响。等我知道这件事的时候，已是大二，看着排的满满的课表，终于理解那时萱姐带我们时的种种忙碌，但她每次都很耐心的指导我，一遍一遍地帮我改稿子。也终于明白为什么我一开始说要继续留在部门当副部时，萱姐一而再，再而三的让我仔细考虑。我想她是知道我是一个慢热型，不善交际的人，继续待在学生会绝对会让我手足无措，到最后，学习和学生会都顾不上。<br>
在学生会的这一年，自己如果真的说自己学到了什么或者收获了什么，那可能就是在同一个部门的朋友以及萱姐给予我的种种帮助。很感谢萱姐最后让我仔细考虑，让我选择一个更适合学习的地方，不然现在的自己也没有机会待在安卓实验室。到现在，自己都会后悔没有早日加入实验室，而是写了一年也许没几个人看的新闻稿。但这段经历真的带给我太多改变，包括对于大学的认知，以及对自己未来的规划，虽然现在看起来那时的规划实在有点可笑。</p>
<h3 id="作为实验室的一员"># 作为实验室的一员</h3>
<p>加入安卓实验室是自己到大学来最明智的决定，自己也很感谢，实验室给了我一个机会，让我看得更高，更远。不过回想自己在实验室待的这几年，自己却没能为实验室贡献出什么，比赛没有优异的成绩，甚至于在初赛就被淘汰，学的也不深，不能把自己学到的知识分享给实验室的其他成员。到了今年暑假才知道自己大概能干点什么，想想的确有点迟了。不过好在，正着手去做，有了一个方向了，剩下的就是努力。</p>
<h3 id="改变的契机"># 改变的契机</h3>
<p>高中老师口中常说的“上了大学你们就不用这么苦了，考试不难，时间自由”，是一开始我对大学的认识。因而，一开始就没有要求自己要在大学做出什么成绩，纯粹一种“做一天和尚撞一天钟”的大学观。虽然考试前自己很努力地复习，有一张漂亮的成绩单，但是也还不明白自己读大学是为了什么。直到大一暑假去继父打工的市场下了二十天左右的货，才开始慢慢明白，自己来大学的目的。母亲右手残疾，弟弟尚且年幼，奶奶满八十高龄，身体多病，继父一个人在水果市场买着苦力，支撑着一整个家庭的运转。自此之后，我不敢再逃一节课，每次上课我几乎都在前三排，纵使课程有时候无聊到让人想要睡觉（虽然自己常常睡着）。读大学的目的，于我来说就是为了让一家人过上更好的生活，仅此而已。</p>
<blockquote>
<h2 id="关于经验教训">关于经验教训</h2>
</blockquote>
<h3 id="如果不喜欢这个专业那一定要找到自己喜欢的方向"># 如果不喜欢这个专业，那一定要找到自己喜欢的方向。</h3>
<p>关于自己是否喜欢这个专业，自己是一直不清楚的，课程都能应付下来，成绩还算马马虎虎，觉得以后当个网工，能有个5000+的工资也不错。直到后来半忽悠半讲究地跟着室友一起去学CCNA/NP校外辅导班，在课堂上不停地打着瞌睡时，才慢慢发现自己不适合网工这个专业。所以后来经历了很长一段时间的煎熬期，不知道自己的方向是什么，不知道自己喜欢什么，不知道自己能够干什么，太多的不知道，淹没了我的理智，甚至一度想到过就这么死了该多好，什么也不用考虑。后来跟班里几个成绩比较好的同学交流，发现他们也会有类似的想法，也经历过这样的时期。说白了，就是因为没有方向，人若没了前进的方向，活得真如行尸走肉。大二暑假，待在学校两个月，整天除了准备比赛就是在思考自己以后该干什么。好在经过一整个暑假，现在的自己渐渐捋清了思绪，知道自己该做些什么。</p>
<h3 id="让自己变得有条理学会归纳总结与分享"># 让自己变得有条理，学会归纳总结与分享</h3>
<p>关于这个，是自己在写笔记时慢慢发现的。如果写笔记时命名很有规律，格式很好，条理清晰，图文搭配得当，那么下次再看自己写的笔记时，就会很容易将遗忘的知识捡起来。后来自己慢慢将这一规律发展到生活中的其他方面，都收到了很好的效果。我也乐于分享自己所学所得，不是显摆自己学到了什么东西，而是带着一股分享的精神，期望找到志同道合的人。我不是什么学霸，更不是什么大牛，如果可以，我希望自己是一个分享者。</p>
<h3 id="懂得感恩多跟父母打打电话"># 懂得感恩，多跟父母打打电话</h3>
<p>到现在，自己仍然有个自己都觉得痛恨的行为。对外人讲话，不管怎么样，我都会耐心地听完，然而一旦跟母亲打电话，我总是大声大气，把最坏的脾气留给了最亲近的人。我没有做到一个儿子该做的职责，没能设身处地为母亲想想。每次通话，母亲想必都是想看看我最近怎么样了，而自己却以上课为理由或者其他草草结束，或是没有心平气和的和母亲交谈。等到挂断电话，自己才明白，我现在的一切都是母亲辛辛苦苦挣来的。母亲没什么文化，她只希望我能读更多的书，不要再去经历那些没文化带来的苦痛，不要像她一样在生活中苦苦挣扎。趁着现在还能有时间，找个机会，我希望自己可以静下心来和母亲好好聊一聊。就今年过年回家的时候吧，我希望自己能够当个合格的儿子。</p>
<h3 id="很多东西说多了自己就会变得麻木"># 很多东西说多了，自己就会变得麻木</h3>
<p>我们总是很会教导别人该怎么做，等到事情落在自己头上时，我们却变得寸步难行。我们常常给自己定一些“宏伟”的目标，制定一些看似可行的计划。可最终呢，那些目标或是计划都随风而散，不留一丝痕迹。我们把注意力过多的放在了“怎么想”，却没有注重“怎么做”。一提到做，自己就变得全身无力，或是不知如何下手。说明白，就是缺乏执行力和自制力。每次的计划都是在一开初就没能好好执行，等过了一段时间，脑海中早已忘记这件事。计划总是赶不上变化，但是做得多比想得好更有效，希望以后的自己，能够明白这一点。</p>
<h3 id="一件事最终没有做成有80是自身的原因"># 一件事最终没有做成，有80%是自身的原因</h3>
<p>暑假时准备参加华北五省，自己一个人在学校待了差不多两个月，结果开学的初赛都没能过。一开始对组长充满了怨言，觉得是他没有带好整个组。但现在反省自身，自己又在这个项目上下了多少功夫呢，恐怕自己是没有资格怪组长的。暑假的自己，发现什么都不会，好多东西都要学习之后，就想着希望组长能够挑大头。正是这样的想法，成为了我们失败的开端。我们总是觉得别人该做什么，却没想过自己该做什么，自己缺什么。而是带着一种能偷懒就偷懒的想法，打着擦边球，这样的我们是不会有什么成长的。只有勇于承担，敢于挑战，自身才会得到更好的发展，也才能够给团队带来更好的结果。现在明白了这一点之后，我也开始沉浸下来，巩固自己的不足。希望以后的自己，能够面对自己的短板，不迁怒于他人。去总结失败的原因，着手去更正，而不是一昧的怪罪他人，什么也不做，一事无成。</p>
<h3 id="世上没有怀才不遇这件事"># 世上没有怀才不遇这件事</h3>
<p>偶然看见这句话，是一本书的名字。我们常常说怀才不遇，那是建立在过去那个信息闭塞的年代。但如今，互联网将整个地球链接在了一起，如果一个人在这样的环境下还“不遇”，那这个人肯定不是“怀才”而是“无才”。这句话也让我明白，在如今，不再是伯乐去寻千里马，而是千里马主动去寻伯乐。这不再是过去那个千里马少有的时代了，我们必须不断地扩充自己，各方面的发展自己，在以后的工作中才有可能胜过其他竞争对手，才有可能被赏识。特别是自己学的还是计算机，技术迭代的速度越来越快，稍不留意，就会掉到队伍的末尾，甚至掉下车。所以要想进入到更好的环境学习和工作，首要的，我们需要让自己变得有足够的才能。位置就那么多，优秀的人先上座。</p>
<h3 id="每次关掉闹钟想着再睡十分钟的时候"># 每次关掉闹钟想着再睡十分钟的时候……</h3>
<p>5:40开始响起的闹钟，关掉一个又一个，真正起床时已经快8点了，这作息让每次起床的自己的内心都充满了罪恶感。很佩服学习委员，一个女生，每天能够在6:20前起床，每天都能按时执行自己的计划，健身，背单词，然后微笑着面对每一天。表面上，我和她的差距就是这每天晚起的两个小时。实际上，我和她差了太多，包括这股坚持的精神。就坚持而言。可能我们大多数男生都没有女生做的到位，除了玩游戏。如果时光耗费在被窝里，那最后的自己就只会死在温床上。从明天开始，我希望自己能够准时履行自己的计划，按时起床，开始着手去改变自己，而不是包容自己。</p>
<blockquote>
<h2 id="关于心灵感悟">关于心灵感悟</h2>
</blockquote>
<p>很庆幸到现在自己还保持着阅读的习惯，也正是这样，自己才会在思想上慢慢成长。网购了那么多次，唯有电子书是自己买的最有价值的东西。或许我的人生枯燥无味，一成不变，但阅读使我的人生充满了各种可能。我很感激那个在三年级时就喜欢跑书店的自己，那个一看书连饭都会忘了吃的自己。阅读不仅仅给予我知识与宁静，书中的种种哲理也在慢慢影响着我为人处事的原则。从某方面讲，我现在能够在公众场合比较自然的发言，也是阅读带给我的好处。所以关于心灵感悟，一句话，我们应该多读书。什么类型的书都不要挑，名著要读，小说也要看，人物传记、鸡汤文，遇到挫折时翻一章，旅行趣事、国家地理，为束缚住的内心开一扇自由的天窗……</p>
<blockquote>
<h2 id="关于规划展望">关于规划展望</h2>
</blockquote>
<p>关于明确的规划自己其实是没有的，如果非要从读研还是就业来看，我更倾向于后者。一方面自己实在找不到喜欢研究的方向（也或许是自己没有去主动找过），再者我希望自己能早日步入社会，为家里减轻一点负担。父母衰老得很厉害，弟弟又成长得很快。也许过几年，我就得撑起一整个家。我现在必须明确这些，不能逃避。我希望自己能学会满足，但也学会不满足，继续保持读书的习惯，不断的提升自己，不忘记母亲鬓角的皱纹，做一个甘于在路边鼓掌，亦敢于像野马一样奔驰的人。不管以后从事什么行业，做什么工作，我都必须认真且负责的完成，做一个值得他人信赖的人。</p>
<blockquote>
<h2 id="写在最后一些小目标">写在最后，一些小目标</h2>
</blockquote>
<p><font color="#F85959"><b>1.早上6:10起床，晚上11:30准时睡觉。<br>
2.每天学一小时英语，形式不限（主要还是流利说）。<br>
3.每天练一小时标准指法打字，每天一小时书法练字 → <a href="https://www.typingclub.com/">指法网站</a>。<br>
4.一周至少看完一本书，并写好读后感。<br>
5.每周至少更新一次博客。<br>
6.为即将到来的事情，做好一周的准备。<br>
7.慢慢的割舍掉已有的坏习惯。<br>
8.未完待续……</b></font></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[过年（写于节后）]]></title>
        <id>https://angus-liu.github.io/post/2017-02-06-Spring-Festival</id>
        <link href="https://angus-liu.github.io/post/2017-02-06-Spring-Festival">
        </link>
        <updated>2017-02-06T11:25:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="过年">过年</h1>
<hr>
<iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=330 height=86 src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=436514312&auto=1&height=66"></iframe>
<blockquote>
<h2 id="宿舍">宿舍</h2>
</blockquote>
<p>考完试，在学校待了八九天。<br>
因为错过了留宿申请的时间，没办法在学校待太久。<br>
简单地收拾了下行李，跟寝室里因为工作晚回的哥们儿道了别。<br>
拉着行李箱，走出寝室楼前照例向宿管阿姨问了声好。<br>
阿姨看着我，知道我今天回去，一个劲叮嘱我路上小心。</p>
<blockquote>
<h2 id="车厢">车厢</h2>
</blockquote>
<p>车厢实在闷的很，走到车门处，清冷的空气呼啸而入。<br>
21个小时，车窗外的风景从北方换成了南方。<br>
一路上，乘客上上下下。<br>
到成都时，偌大的车厢，空空荡荡。<br>
妈已在车站，接过我拖着的行李箱，放在车上。<br>
妈把车把交给我了，让我在这个城市驰骋。<br>
昏暗中的成都有种迷人的味道，让人快要醉倒而迷失方向。<br>
可能再不会有这样的机会，能让我如此轻松地回家。</p>
<blockquote>
<h2 id="母亲">母亲</h2>
</blockquote>
<p>父母都在变老，老得很厉害。<br>
一个恍惚，妈老成了外婆的样子。<br>
2016，这一年，妈没有闲着。<br>
和着三姨，妈把一个水果市场的卫生承包了下来。<br>
妈说她没有管理的头脑，所以她和三姨没有请人，决定自己干。<br>
还未回家，妈就在电话里讲：“过年回来帮我扫两天地，体会一下挣钱的辛苦。”<br>
我：“呃，行。”</p>
<blockquote>
<h2 id="选择">选择</h2>
</blockquote>
<p>扫地的时候，头里必须想些什么。<br>
不然四五个小时连续不停的挥动扫把很容易让人联想到世界末日。<br>
但我好歹是个会自娱自乐的人，心里总会乱想些什么。<br>
妈说她不会，想着想着就会睡着，连扫地的时候都会睡着。<br>
我问妈：“要是你有一家饭馆，自己干的话一个月能有5000的净利润，要是你请一个厨子一个月要付他4000的工资，而你什么都不用干，你选择怎么做？”<br>
妈选择了前者，没说原因，光说了句：“快扫，不然待会又要扫到凌晨两点。”<br>
同一个问题，问表妹时，她果断选择了后者。</p>
<blockquote>
<h2 id="表妹">表妹</h2>
</blockquote>
<p>表妹的2016年，是蜕变的一年，不像蛹化蝶，像雪化雨。<br>
每一次电话，表妹会说她最近学会了烤什么面包，做什么慕斯。<br>
二妹怎么怎么烦她，她一个18岁的女孩就开始边打工边带孩子的生活。<br>
她说师傅现在就她一个亲传弟子，在很用心的教她。<br>
她也跟师傅说过她的缺点就是懒，还有就是数学不好。<br>
师傅说她知道自己是这样，证明她还不笨。<br>
躺在床上，她跟我说，等上班她要打三个耳洞，等以后要纹一个动物的纹身。<br>
等几年以后，在乐山一个安静的角落，开一家安静的面包店。<br>
她不喜欢成都的喧嚣，感觉这个城市让她很压抑。<br>
其实成都也有安静的角落，不过表妹的故乡是乐山。<br>
故乡在每个人心里，都是最安静的，未曾喧嚣。</p>
<blockquote>
<h2 id="同学会">同学会</h2>
</blockquote>
<p>今年又错过了同学会。<br>
初中时的班长打电话来时正准备服从妈的旨意，回去继续上岗。<br>
高中时的班长发来聚会消息时已经待在学校，太远的距离就像一堵墙。<br>
好在幸运的，去了一趟兄弟的家，算是拜年吧。<br>
好在幸运的，我们六个还是找机会聚在了一起，仍旧谈论着去年的话题。<br>
找了一家餐厅，过了小年，吃光抹净后才突然想起去看看老大。</p>
<blockquote>
<h2 id="老大">老大</h2>
</blockquote>
<p>远远得，老大站在那里，还像记忆中站在讲台上的她，岁月对老大很是温柔。<br>
老大：“你们可好，读大学后没来我这报道一下，我还四处去问。”<br>
六个人连忙自报家门。<br>
老大：“要是没谈过一场恋爱，没出去走走，大学就荒废啦。”<br>
我：“我的大学已经荒废了。”<br>
老大：“可能再过几年就会忘了你们叫什么名字了。”<br>
我们：“我们是不会忘了你的，永远都不会。”<br>
初中时老大交给我的道理，到现在仍然受用。<br>
也许会受用一辈子。</p>
<blockquote>
<h2 id="兄弟">兄弟</h2>
</blockquote>
<p>除夕夜，我们依旧是聚在一起。<br>
初三毕业后这一习惯就没有变过，像是约定俗成。<br>
兄弟开了六瓶酒，说是一人一瓶，五个人笑谈说没来的那个兄弟给他敬上。<br>
我说我不会喝酒，一喝就得脸红。<br>
兄弟说:“怕啥，喝一杯”。<br>
喝一杯，这辈子的友情才不会被岁月冲淡。</p>
<blockquote>
<h2 id="豆腐皮">豆腐皮</h2>
</blockquote>
<p>初一的夜晚，早早地叫豆腐皮睡觉。<br>
熄灯前豆腐皮一个劲地问我，什么时候他才能有自己的游戏机。<br>
我说：“等你上了小学，上了初中，有能力克制自己并且学习成绩好的时候。等你考上了重点大学，哥还会给你买最贵的游戏笔记本。”<br>
豆腐皮又问：“什么是重点大学，是不是你贴在墙上的那些？”<br>
我：“恩。墙上贴的清华、北大都是。”<br>
豆腐皮：“重点大学有什么好？”<br>
我：“有我给你准备的游戏电脑，至于其他的好处，等你长大就知道了。”<br>
豆腐皮：“那我要考最好的重点大学，要考上清华和北大。”<br>
我：“睡吧，哥相信你会的。”</p>
<blockquote>
<h2 id="奶奶">奶奶</h2>
</blockquote>
<p>离别前的一晚，奶奶和我促膝长谈。<br>
她跟我说因为粮食关，她的好多亲人都在饥饿中死去，死时嘴里含着一大口棉絮。<br>
她跟我说小时候因为裹脚太疼，即使家里人怎么骂她，打她，她都没有裹脚。<br>
她跟我说你要好好读书，我们吃够了苦，但不想你和你弟弟再吃苦。<br>
她说：“八十岁是一个坎，不知道我今年能不能跨过去。”<br>
我：“奶奶，你要等到豆腐皮读大学，你会等到的。”<br>
奶奶，你怎么会过不去，你还没享过几天福。<br>
等以后，我还想带着我妈和你，带着咱一家出去走走。<br>
还想听听你讲的那些故事。</p>
<blockquote>
<h2 id="写在最后">写在最后</h2>
</blockquote>
<p>以前总认为生活要好好规划，但猛然察觉，现在的生活，又有哪一步是我以前所规划过的。<br>
不过是每一次意外的结果，让我选择了这样的生活。<br>
有好有坏。<br>
最大的好，是遇到了这些人。<br>
每一年都感觉过年变得越来越没意思。<br>
但每一次除夕夜，我们都像过去那样袒露着自己。<br>
路灯下的我们重叠在一起，未曾分离。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>